Filtr dolnoprzepustowy pozwala zmniejszyć wypływ zakłóceń o wysokiej częstotliwości. Im wyższy współczynnik przy wartości z poprzedniego pomiaru, tym mniejszy wpływ mają zakłócenia, ale też wolniej ustala się nowa wartość. W fazie testowej nie napotkaliśmy zbyt dużych zakłóceń, ale może to się zmienić, gdy czujnik trafi na robota, więc współczynnik do tego filtru zostanie ustalony w późniejszej fazie projektu.

Filtr górnoprzepustowy pozwala zmniejszyć zjawisko dryftu. Gdy IMU leży nieruchomo, to żyroskop i tak rejestruje ruch. Monitorując kąt wskazywany przez żyroskop po kilku minutach kąt różnił się o kilkadziesiąt stopni, mimo że czujnik pozostawał w bezruchu. Zastosowanie filtru zmniejszyło tę różnicę o ponad połowę dla współczynnika 0.3, jednak przy obrocie o kąt 90 stopni, kąt po filtracji zmienił się jedynie o około 40 stopni. Kolejne testy będziemy przeprowadzać w zakresie (0, 0.5), gdyż dla wyższych współczynników pomiar jest bezużyteczny.

Zastosowanie filtru komplementarnego spowodowało szybszą odpowiedź mimo spowolnień z filtru dolnoprzepustowego, oraz pomiar bardziej zbliżony do rzeczywistego, mimo różnic wynikających z filtru górnoprzepustowego. W dodatku w testowaniu, gdy wracaliśmy do położenia początkowego, pomiar z samego żyroskopu różnił się już o kilkanaście stopni, natomiast kąt z filtru komplementarnego praktycznie się nie różnił.

W najbliższym czasie nie mamy możliwości przetestować IMU na docelowym robocie #koronawirus, #zostańwdomu, więc będziemy testować różne zestawy współczynników do filtrów, aby przygotować się na ewentualnie występujące zakłócenia.


Z uwagi na aktualną sytuację mamy utrudnioną możliwość testowania imu na docelowym robocie, ale udało nam się opracować system do testów zdalnych (komunikacja online i udostępnianie ekranu z komputera, gdzie widać robota z kamerki oraz wykresy danych z imu). IMU zostało dostarczone do Sebastiana Lewalskiego, który odpowiada za robota i razem z Łukaszem Sabiszewskim, w trójkę, przeprowadziliśmy pierwsze zdalne testy. W pierwszej kolejności badaliśmy wpływ silników na dane odczytane z imu i zaobserwowaliśmy brak wpływu owych silników (dzięki umieszczeniu IMU jak najdalej od silników). Następnie próbowaliśmy dostroić współczynnik filtru dolnoprzepustowego, aby jak najbardziej wygładzić dane pobrane z magnetometru przy zachowaniu względnie szybkiego czasu ustalania. Wstępnie udało nam się to zrobić, jednak w fazie testowania zauważyliśmy, że magnetometr w różnych miejscach pokoju, w którym znajował się robot, odczytywał różne zakresy pola magnetycznego, co jest dosyć kłopotliwe, ponieważ kalibracja magnetometru polega na zmierzeniu minimalnych i maksymalnych wartości pola magnetycznego, a następnie na przeskalowaniu odczytanych wartości. Przez te zmiany zakresów, gdy robot przejechał kawałek do przodu, kąt zmienił się nawet o 20 stopni, gdzie powinien pozostawać bez zmian. Kolejny test spróbujemy przeprowadzić na dworze, żeby zaobserwować czy nie było pewnych nieznanych zakłóceń w danym pokoju.


Kolejne spotkanie przeprowadzone zdalnie:
Tak jak przewidywaliśmy w pomieszczeniu, w którym przeprowadzaliśmy testy poprzednio występowała zmiana pola magnetycznego, co uniemożliwiało poprawne odczyty z magnetometru. Aby zapewnić poprawne odczyty wymagana jest praca czujnika na otwartej przestrzeni w jednolitym natężeniu pola magnetycznego. Dlatego też postanowiliśmy przenieść się do innego pomieszczenia oraz na dwór. Zarówno na dworze jak i w innym pomieszczeniu odczyty były znacząco lepsze. Po przejechaniu około 2metrów w linii prostej kąt zmienił się o około 5°, co wydaje się dość dobrym i akceptowalnym przez nas na tym etapie projektu wynikiem. Następnym krokiem była próba dostrojenia współczynnika filtru komplementarnego (z filtracji hpf dla żyroskopu zrezygnowaliśmy gdyż wydaję się ona zbędna i tylko pogarszała wynik). Podczas testów udało nam się ustalić wstępną wartość tego współczynnika. Współczynnik ten wpływa na szybkość odczytu zmiany kąta, która wynika z możliwości żyroskopu oraz na dokładność odczytu w stanie ustalonym, którą zapewnia magnetometr. Im mniejsza wartość współczynnika przy naszym filtrze tym szybciej odpowiedź filtru pokrywa się z odpowiedzią z magnetometru (ale informacja o zmianie kąta jest wolnej zauważalna). Gdy jednak zwiększamy współczynnik, informacja o zmianie kąta dociera do nas szybciej (jednak jest ona mniej dokładna – poprzez zjawisko dryftu z żyroskopu) lecz wolniej zmierza do stanu ustalonego wyznaczonego przez dokładniejszy odczyt  z magnetometru. Dalsze dostrajanie współczynników będziemy przeprowadzać na bieżąco w zależności od potrzeb projektu. 
